## Работа с API Elasticsearch в Python.

### Алгоритм работы
Перед работой необходимо запустить Docker-compose, выполнив команду
```bash
sudo docker-compose up
```

Для работы с разработанным скриптом необходимо собрать образ Docker, выполнив команду
```bash
sudo docker build -t 2018-3-4-vor-lr2 .
```

Для запуска тестов необходимо выполнить команду
```bash
pytest test_lab2.py
```
#### Разработанным скрипт имеет следующий функционал:
1. Создание индекса 2018-3-4-vor и mapping для названия, автора, года издания и содержимого книги. Токенизатор настроен для русского языка, фильтр токенов - на стоп-слова русского языка и слова "князь", "повезет", "сорок".
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr2 create
    ```
1. Загрузка заданного файла в Elasticsearch. Автора, название, год и путь к файлу передаются параметрами.
    ```bash
    sudo docker run -v `pwd`/input:/input 2018-3-4-vor-lr2 add-book --author Tolstoy --year 1865 --name ВойнаИМир voyna-i-mir.txt
    ```
1. Загрузка всех файлов в каталоге, названных по формату "название - автор - год издания".
    ```bash
    sudo docker run -v `pwd`/input:/input 2018-3-4-vor-lr2 add-books books
    ```
1. Поиск всех книг с заданным словом.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr2 count-books-with-word гидроэлектростанция
    ```
1. Поиск всех книги заданного автора, которые содержат заданную строку.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr2 search-books --author Толстой гидроэлектростанция
    ```
1. Поиск всех из указанного диапазона годов, которые не содержат заданную строку.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr2 search-dates --from 1800 --till 1900 марцепан
    ```
1. Нахождение среднего арифметического для года издания заданного автора.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr2 calc-date --author Толстой
    ```
1. Вывод топ-10 самых популярных слов с количеством их упоминаний во всех книгах заданного года.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr2 top-words --date 1860
    ```
